\setcounter{chapter}{100}
\setcounter{oppgaver}{4}
\renewcommand{\thechapter}{O\arabic{oppgaver}}

\chapter*{Oppgaver}

\setcounter{section}{0}

\section{Oppgaver i eksamens stil}

\setcounter{oppgaver}{1}

\begin{oppgave} La $p$ være et primtall slik at $p > 2$ og $p \not= 5$.  Gjør følgende. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] Dersom $p \equiv 7 \pmod{10}$, vis at $p^{2} \equiv -1 \pmod{10}$. 

\item[(2)] Vis at det ikke er sant at $p \equiv 4 \pmod{10}$. {\em Tips}: Benytt Proposisjon \ref{ProposisjonXKongYModNOgYOgNDeleligMedLFoererTilXKong0ModL}.  

\item[(3)] Vis at enten $p^{2} - 1$ er delelig med $10$ eller $p^{2} + 1$ er delelig med 10.

\end{itemize} 

\end{oppgave}

\setcounter{oppgaver}{3}

\begin{oppgave} Løs Oppgave 2 i Øving 4 ved å benytte kongruenser istedenfor å benytte divisjonsalgoritmen direkte. \end{oppgave}

\begin{oppgave} Gjør følgende. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] Finn en primtallsfaktorisering til $7623$.  

\item[(2)] Finn en primtallsfaktorisering til $2352$.

\item[(3)] Benytt (1) og (2) for å finne den største felles divisoren til $7623$ og $2352$.

\end{itemize}

\end{oppgave}

\begin{oppgave} Finn en invers til $6$ modulo $13$. \end{oppgave}

\begin{oppgave} Benytt Fermats lille teorem for å vise at $6^{146} + 2$ er delelig med $19$. \end{oppgave}

\begin{oppgave} La $x$ være et heltall. Anta at $\sfd{x,21} = 1$. Vis at $8x^{6} + 55$ er delelig med $63$. \end{oppgave}

\begin{oppgave} Finn uten å benytte Euklids algoritme og uten gå gjennom alle heltallene $0$, $1$, $\ldots$, $28$ en løsning $x$ til kongruensen \[ 3x \equiv 8 \pmod{29}, \] slik at $0 \leq x < 29$. Forklar hvorfor enhver annen løsning er kongruent modulo $29$ til løsningen du har funnet.  \end{oppgave}
